Ссылка на отработанный пайплайн: https://gitlab.com/Finikusechka/kleverens/-/pipelines/873758229/

build/ansible/Dockerfile , используется в job build_ansible для создания docker image

roles , ansible роли, для описнаия, что необходимо ansible сделать на указанных в ansible-playbook машинах

.gitlab-ci.yml , основной файл для запуска пайплайнов в gitlab ci/cd

hosts , файл inventory ansible, содержит информацию по машинам с которыми ansible может работать

inital_user.yml , ansible-playbook, на всех хостах создает пользователя superuser, разрешает sudo без пароля, прописывает паблик кей, для авторизации без пароля

master.yml , запускает на всех хостах роль, moscow/region, которая устанавливаем временную зону на Москву.запускает роль community.zabbix.zabbix_agent, которая установит на все хосты zabbix агента и укажет ему слушать server.noname.ru запустит роль cron_copy_files на серверах группы cloud_client из hosts, поставит в расписание выполнение transfer_backup_backup в 4:35 , скрипт сравнивает дату в секкундах и если больше - копирует.

requirements.yml - инструкция для ansible-galaxy, какие коллекции и ролли нужно установить.




Изменения в .gitlab-ci.yml:
добавил stage build
в before_script job build_ansible добавил преобразование всех кубкв в нижний регистро

в job add_user поправил синтаксис в разделе only
завернул добавление ключ в цикл, что-бы раскладывался по всем машинам из хост
поправил путь до инвентори в команде



Результат выполнения general_deploy_job :
результат будет установка коллекций и роли для ansible из requriements.yml + выполнение playnbook master.yml: master.yml , запускает на всех хостах роль, moscow/region, которая устанавливаем временную зону на Москву.запускает роль community.zabbix.zabbix_agent, которая установит на все хосты zabbix агента и укажет ему слушать server.noname.ru запустит роль cron_copy_files на серверах группы cloud_client из hosts, поставит в расписание выполнение transfer_backup_backup в 4:35 , скрипт сравнивает дату в секкундах и если больше - копирует.
